張德江忠告港人：整天玩政治會玩死自己

(星島日報報道)全國人大委員長張德江昨與港澳全國政協委員會面時提及釋法問題，據悉他指人大釋法後，香港法院依法取消了一些議員的資格，形容此舉是對港人、一國兩制及《基本法》的「再教育」。有與會者又引述張德江提醒，街頭政治根本不能「當飯吃」，當務之急還是搞好經濟，「還不把經濟放在首位，整天去玩政治，不就是把自己玩死了？」直言深圳的經濟發展在一、兩年後可能會超越香港。

據了解，張德江在長約一小時的發言中提及三方面，分別是囑咐港澳要格外珍惜國家的發展；表明對國家、香港及澳門的發展有信心，以及希望切實保持港澳的繁榮穩定。全國政協常委陳永棋引述張德江指，維護國家主權、安全、發展利益，保持港澳長期穩定，是實行「一國兩制」的根本宗旨，只要港澳堅守一國之本，善用兩制之利，就會有更好的發展。

據悉張德江在會上指，香港過去二十年雖然經過不少風風雨雨，但一國兩制整體而言仍是成功落實，他對香港的發展充滿信心，他說香港可以參與國家的發展，同時可以分享國家發展的成果，國家會不遺餘力支持香港的發展，而香港有其軟實力，例如法制與國際接軌等，內地需要學習。

全國政協委員譚耀宗引述張德江表示，希望香港搭上國家發展的列車，指對香港很有利，更舉例道：「人家仲要排隊買車票，我們不單止不用排隊，仲預留座位」。

有與會者透露張德江提醒，街頭政治不能「當飯食」，直指香港會被政治「玩死」，張提到香港去年的本地生產總值為二萬三千億港元，深圳則為一萬九千億人民幣，直言一、兩年過後，深圳的經濟發展可能會超越香港，但他不忘補充，深圳能急速發展，原因之一是鄰近香港。

譚耀宗又指張德江提及人大依法釋法，特區政府亦作出相應跟進。據悉張德江在會上指香港法院依法取消了一些議員的資格，形容釋法對港人、一國兩制及《基本法》是「再教育」。

大粒墨都暗示，姐係話如果我地帶返製造業等等以前走左即野返香港咁香港既形勢就扭轉

佢幾時會比習總玩死

玩完政治都搞多錢過你
支那又唔玩政治？on9

最過癮係佢寸完hk又有少少良心發現咁

戴頭盔

乜叉野都話唔可以當飯食
遲早到我地比人當飯食

唔會死, 因為係雜種團伙, 有免死金牌

玩死香港，睇下你班走資派到時點囉

唔係亂港四人幫咩？

屌，比啲新意啦
講左幾廿年會超越香港，次次都話幾年內超越，無一次得既

其實玩政治 的確係玩死自己

毛澤東就係搞大躍進, 文革, 害死中國

不過問題係, 香港已經是最唔搞政治既地方
你有幾可見過香港人搞政治

最多咪D 政黨日日鳩叫
對比外國, 呢D根本唔算玩「玩政治」

其實所謂既江派, 習派, 都係習總控制

有好事, 就話係習派功勞, 例如梁CY不能連任...........928沒有開槍
有壞事, 就話係江派搞鬼, 例如國教科, DQ議員

目的就係令香港人以為中共都有好人, 對中共有幻想

拉低香港拉左廿年,上邊個數據仲差2成

因為香港早中國發展幾十年

香港發展果陣, 中共仲玩緊學生鬥老師

班撚樣劣晒鳩話習大大好人

其實製造業先扭轉唔到 香港點會低成本過大陸

咪又係叫上面外勞做

關你撚事咩

我覺得剩係labour cost以最低工資應該唔差太遠，但你可以用香港製造個品牌。唉，但地貴呢

暗寸薯片

北京講少兩句 d 人就無政治玩架啦

唔怪得上邊咁亂